[幣少爺 ] 黄鉦傑，原名關梓傑，是位更新人士，靠實力闖出一片天。。

【22:08更新】消息稱，「幣少爺」黃鉦傑原名關梓傑，他在2012年曾任游泳教練，當時他因在九龍公園泳池盜竊手機罪成，被法官判處160小時社會服務令，其後他改名為黃鉦傑。

【天降銀紙】警方把「幣少爺」押返荃灣公司蒐證 重案組接手

網名「幣少爺」的黃鉦傑昨日在深水埔派錢期間被警方拘捕後，其背景被越揭越多。原名關梓傑的「幣少爺」現年24歲，原居公屋，草根出身，就讀天主教南華中學，畢業後曾在快餐店和地盤工作。《星島日報》今年7月底向他求證，對方承認關梓傑是其本人。而今日有消息爆出，「幣少爺」19歲時曾當游泳教練。

「幣少爺」曾在推介Filecoin的講座中分享個人投資比特幣的成功經歷。當時稱，省吃儉用下，於2015年以數十萬港元買入比特幣，於去年比特幣價格介乎1.4萬至1.5萬美元全數沽出，共「賺了八位數字」。

廿歲省吃儉用儲到幾十萬

12年窮到要偷手機
15年就自稱慳到幾十萬買bitcoin

我信第一段係真

教游水年幾兩年就儲到幾十萬

應該偷左好多部手機

唔通老實話又偷又呃得返來咩

【天降銀紙】幣少爺曾是公屋仔 與大賭李嘉誠影畢業照

原來，幣少爺過往也是一名「公屋仔」，與4年前賣「山埃賭波貼士」的「大賭李嘉誠」陳冠霖份屬好友，忽然富貴的行徑，也不過是在過去一年才顯露。網上流傳了二人的畢業合照。

網上流傳黃鉦傑發迹的蛛絲馬跡，有討論區指他曾自稱「幕sir」，開游泳班招攬學員，卻在錢銀到手後消聲匿迹 。據黃鉦傑自稱，他投身職場時先後在地盤和麥當勞打工，儲蓄了數十萬元並用來炒Bitcoin，然後變出8位數字的身家。

踏入2018年後，他忽然拋出一個大計，四處向人宣傳若要食正新一代虛擬貨幣「filecoin」浪潮，就要向他買filecoin礦機，加入他的「幣少軍團」。按黃鉦傑在facebook最後公開的價單，一部礦機索價27,500元，他聲稱「幣少軍團」約300人，又在另一個微信群組吸納了3,000人加入。在這場大茶飯中，黃鉦傑吸金額難以估量。

收嘢呀！

幣少軍一句解釋晒所有野

黑社會係莊 呢兩條友做出面個戲子

細細就立志服務社會，有為青年

兩個都正仆街

幾時到火撩陰？

我唔敢講佢背後係咩人, 其實可能根本就無人.
你識自己都可以整個 cypto 出黎賣.
簡單 D 講 "無犯法" 地印銀紙, 因為全部係數碼無成本製造. (咁電腦同電費都要既)

鬼佬家下先開始醒, 有外國監管機構開始 call off 呢 D ICO

自己 Google 下可以搵更多. 呢支虛擬貨幣泡沫已經顯示出全世界法律根唔上科技發展 (之前係 Uber, 用錢將全世界法例無視, 更加推 D 用家電郵轟炸同政客投訴) 重有人既道德概念模糊, 所以都應該會係歷史上有一頁.

2018-24=1994年出世
佢2012偷手機
2012-1994=18歲喎

2015佢用幾十萬買bitcoin
2015-1994=21歲

坐過監仲可以發大達 做人最緊要有運

有佢口供紙身証訝

19歲時曾當游泳教練